# ajax

* 使用视图通过上下文向模板中传递数据，需要先加载完成模板的静态页面，再执行模型代码，生成最张的html，返回给浏览器，这个过程将页面与数据集成到了一起，扩展性差
* 改进方案：通过ajax的方式获取数据，通过dom操作将数据呈现到界面上
* 推荐使用框架的ajax相关方法，不要使用XMLHttpRequest对象，因为操作麻烦且不容易查错
* jquery框架中提供了$.ajax、$.get、$.post方法，用于进行异步交互
* 由于csrf的约束，推荐使用$.get
* 示例：实现省市区的选择
* 最终实现效果如图：

![](../.gitbook/assets/dong.gif)

## 引入js文件 {#引入js文件}

* js文件属于静态文件，创建目录结构如图：

![](../.gitbook/assets/js.png)

## 修改settings.py关于静态文件的设置 {#修改settingspy关于静态文件的设置}

```text
STATIC_URL = '/static/'
STATICFILES_DIRS = [
    os.path.join(BASE_DIR, 'static'),
]
```

## 在models.py中定义模型 {#在modelspy中定义模型}

```text
class AreaInfo(models.Model):
    aid = models.IntegerField(primary_key=True)
    atitle = models.CharField(max_length=20)
    aPArea = models.ForeignKey('AreaInfo', null=True)
```

## 生成迁移 {#生成迁移}

```text
python manage.py makemigrations
python manage.py migrate
```

## 通过workbench向表中填充示例数据 {#通过workbench向表中填充示例数据}

* 注意将表的名称完成替换

## 在views.py中编写视图 {#在viewspy中编写视图}

* index用于展示页面
* getArea1用于返回省级数据
* getArea2用于根据省、市编号返回市、区信息，格式都为字典对象

```text
from django.shortcuts import render
from django.http import JsonResponse
from models import AreaInfo

def index(request):
    return render(request, 'ct1/index.html')

def getArea1(request):
    list = AreaInfo.objects.filter(aPArea__isnull=True)
    list2 = []
    for a in list:
        list2.append([a.aid, a.atitle])
    return JsonResponse({'data': list2})

def getArea2(request, pid):
    list = AreaInfo.objects.filter(aPArea_id=pid)
    list2 = []
    for a in list:
        list2.append({'id': a.aid, 'title': a.atitle})
    return JsonResponse({'data': list2})
```

## 在urls.py中配置urlconf {#在urlspy中配置urlconf}

```text
from django.conf.urls import url
from . import views

urlpatterns = [
    url(r'^$', views.index),
    url(r'^area1/$', views.getArea1),
    url(r'^([0-9]+)/$', views.getArea2),
]
```

## 主urls.py中包含此应用的url {#主urlspy中包含此应用的url}

```text
from django.conf.urls import include, url
from django.contrib import admin

urlpatterns = [
    url(r'^', include('ct1.urls', namespace='ct1')),
    url(r'^admin/', include(admin.site.urls)),
]
```

## 定义模板index.html {#定义模板indexhtml}

* 修改settings.py的TEMPLATES项，设置DIRS值

```text
'DIRS': [os.path.join(BASE_DIR, 'templates')],
```

* 定义模板文件：包含三个select标签，分别存放省市区的信息

```text
<!DOCTYPE html>
<html>
<head>
    <title>省市区列表</title>
</head>
<body>
<select id="pro">
    <option value="">请选择省</option>
</select>
<select id="city">
    <option value="">请选择市</option>
</select>
<select id="dis">
    <option value="">请选择区县</option>
</select>
</body>
</html>
```

## 在模板中引入jquery文件 {#在模板中引入jquery文件}

```text
<script type="text/javascript" src="static/ct1/js/jquery-1.12.4.min.js"></script>
```

## 编写js代码 {#编写js代码}

* 绑定change事件
* 发出异步请求
* 使用dom添加元素

```text
  <script type="text/javascript">
        $(function(){

            $.get('area1/',function(dic) {
                pro=$('#pro')
                $.each(dic.data,function(index,item){
                    pro.append('<option value='+item[0]+'>'+item[1]+'</option>');
                })
            });

            $('#pro').change(function(){
                $.post($(this).val()+'/',function(dic){
                    city=$('#city');
                    city.empty().append('<option value="">请选择市</option>');
                    $.each(dic.data,function(index,item){
                        city.append('<option value='+item.id+'>'+item.title+'</option>');
                    })
                });
            });

            $('#city').change(function(){
                $.post($(this).val()+'/',function(dic){
                    dis=$('#dis');
                    dis.empty().append('<option value="">请选择区县</option>');
                    $.each(dic.data,function(index,item){
                        dis.append('<option value='+item.id+'>'+item.title+'</option>');
                    })
                })
            });

        });
    </script>
```

